【共享房屋】借出自住唐樓 68歲良心業主：一個人住好浪費

發佈日期：2017年9月19日

政府與社福機構社聯合作，以廉價租金出租業主借出的單位，予正輪候公屋的基層市民。今次計劃除有私人發展提供單位外，也有不少個體戶的良心業主，68歲的業主伍淑清提供其位於深水埗的唐樓自住單位。她透露單位約650平方呎，樓齡57年，但大廈已完成大維修，其單位乾淨企理，盼可以租予有需要的基層家庭。

伍女士直言，單位她正自住，若單位交予社聯出租，現未考慮未來住屋問題。她解釋提供單位，因為見到基層家庭住屋環境惡劣，又指自己「咁大個單位我一個人住好浪費，如果幫到人我好樂意做。」她又坦言，自己身體差「唔係好行得樓梯，日日上落都好辛苦」。
她又稱，自己身為大廈法團主席，該大廈有近40%單位已改為劏房，「我好反對劏房，依家呢個計劃應承唔做劏房，幫到人」。

租比d 基層生番， 小心比人殺埋都唔知

有d 爛鬼易請難送， 自己執生啦呀婆

好正常，有邊個想返到屋企仲要受人氣，同埋個個生活習慣唔同，仲要加埋性別關係，唔日日報警都偷笑

呀婆係成個單位讓出來
政府有份搞應該唔怕租霸
再用租金租間新電梯樓樓分租既房仔或番支那住
有剩既又可以飲下茶
多贏

幫政虎抆屎

同你屋企人住都有磨擦啦， 唔好話外人， 仲要一家大細。 夾到就當然好， 夾唔到一陣又搞d 六國大封相出黎 唔好唔信， 放長雙眼睇下啦

唔想行樓梯搵借口，可能政府比過筆租金多過市值

佢意思係個呀婆成個單位租比人，自己就搬去第到住

好心冇好報呀 呀婆
良心? =shit

我間自住公屋 係飯廳有床多,
誠意借出 俾學生妹入住